樓價無可能下跌的黃金比例

根據運輸及房屋局的數據，未來3至4年一手私人住宅潛在供應量約9.7萬伙，再看清楚內容，我苦笑了！2017年一手買賣成交宗數1.86萬伙，落成量1.78萬伙，但施工量只有1.7萬伙。即是說，單看2017年的供應量結構是：成交吸納量>落成量>施工量！這個「黃金比例」是地產霸權的賺錢保證，只要這比例不變，就算增加幾多供應，樓價都可以越賣越高！
很早前已說過，政策要與市場力量角力，其實是一場博弈，市場不單止會閃和避，甚至會「還拖」！過去幾年，建屋量和落成量也會就成交量的多少而相應調節，令市場上繼續出現供不應求局面（最起碼不會出現供過於求的局面），相信單靠增加區區兩、三成供應量就可解決樓市問題的市民，儍豬豬呀！
實際點，了解問題然後一起去解決吧，造成以上黃金比例的原因，分別是：（1）大批供應量受阻，保護綠化地？不能發展新市鎮？社區負擔重不准發展？以上反對你有無份呀？（2）行政程序繁複，發展樓花要經過繁複程序及多個部門審批，如果政府將其一站式簡化效率提升，得益的其實一定是市民。（3）高官怕風險，怕決策錯誤要承擔風險，於是不做不會錯，不改也不會錯，於是行政上救火永遠遲過火勢蔓延！又怎會實際有效管理到建屋量、落成量多於市場吸納量呢？